[學神] 棍波落斜 3波轉2波 停車

咁多位師兄，
小弟學緊棍波，有d Concept唔係好清，想請問下咁多位意見。

如果棍波3波落緊斜速度太快，而就黎貼近燈位同前車，本身踩緊brake減速，呢個時候我應該係#1 定 #2 安全d ?

#1. 放brake -> 踩極力子 -> 快手轉2波 -> 慢放極力子-> 再踩小brake -> 踩盡極力子 brake 停車
#2. 繼續踩brake -> 減速到就停 -> 踩盡極力子 brake 停車

如果係#2既話3波停車我知道可能會死火同肥，但如果我用#1既話我3轉2波放極力子唔夠快可能會空波衝前，而且放開左brake令個速度可能更快。

試過問師傅但因為有d難口頭描述，佢好似唔太明我既問題。

踭趾啦on9

其實你一開始落斜已經印住brake等架車唔好太快咪得

試過問師傅但因為有d難口頭描述，佢好似唔太明我既問題。

你個師傅識唔識字 試下比個post佢睇

一路brake一路轉波

點解#1要放brake

利申，學嘢only

12 12 呀

點解要放break轉波

轉左唔洗放break架啵

印break 3轉2 咪解決左

爭指呢d考車唔用都ok

你放brake轉2波, 咁放左轉果陣, 架車咪空波向前滑行囉, 落斜轉波要踩brake架

但個情況係遠處見到燈位車龍要停車，如果去得其實就好似你咁講踩住brake咁落

落斜放brake
新手轉波慢吞吞，撞撚死你啊

踩實個brake轉啦

應該係你keep 住減速同brake
跟著睇住你架車既速度落2再落1
最後同前車保持安全距離停曬架車 嗰陣你就應該係已經係1

我試過唔放brake放極力子（轉波時）死火，所以一直以為轉波一定要放brake

3波落斜都叫快
第日考到牌仲點上大帽山片?

其實你明知條路落斜，前面有冇車同燈位都好你都轉2波落斜啦 上落斜不嬲建議駕駛者低波行車

踩住break轉2波 差啊多停再轉1波
好似係

唔該哂 師兄
我一直以為唔可以踩實brake轉🙇🏻‍♂️

brake

3波印break,要停個陣快手落2波

正確係3波行到開始落斜，你印brake減速轉2波，差唔多到印brake轉1波
考牌點揸係一回事，到時你有牌點飛係另一回事

死唔死火睇你嘅行車速度係唔係你目前波段嘅允許速度範圍入面

學神有幾快呀，咁都停唔掂唔好揸車喇
利申開門用腳踩停

暫時因為未完全控制好架車
仲未克服到個速度感 希望將來多d練習會好d 🙇🏻‍♂️

你係咪考培正道？

唔得點做爭指

葵盛圍？

你知唔知點解會死火

唔好意思 請問咩係爭指

唔緊要 加油啦你
我都仲係學緊車 只不過上落斜路呢d路我堂堂揸親都有已經慣曬 所以先分享到我既經驗比你參考

明知前面要落斜 就落2波行

唔一定既 印慢再拖波都可以既

落斜轉二波 點會三波行車架

大概係波箱齒輪轉速相差太遠 磨合唔到
例如1轉3 4轉1...

唔會囉

我以前5轉2都未試過死火

最多feel到好chok 扯慢架車咁樣

二波拖住行 唔超速之餘 可以轉一波拖一拖再停車 你三轉二再轉一個時間要長d 點會咁做

踩住咋 唔係踩實 踩實架車停咗啦

直接三轉一啦。。。

或者停定入空波

考牌最安全做法一定係2波落斜轉1波停車
除非你已經慣咗2波停車，唔係你仲練緊1波停嘅即係喺斜路臨到路口要3轉2,2轉1,做太多野令自己多個機會錯，何必呢

三停車會肥架喎

考車你正路燈位前師傅話晒你知咩位轉二波
有需要咪三波停低，唔通有人衝出黎你仲轉落二波先咩？

你架車停左先會死火

唔計有人衝出黎 燈位車路呢啲係正常情況理應要有準備
如果咁三波停通常都肥佬

下次搭小巴留意下司機點轉波

我考牌落斜係輕踩住brake再踩,極力子3->2

利申 pass

一路睇個po一路諗其實樓主係唔係真係踩盡個break踩到死火

我都試過近燈位三波轉黃，冇可能過到，唯有落迫力踩停
大前提係你唔好死火

如果係窒車/路窄你都keep 住三波行，首先已經可以肥未能選用適當波擋。
緊急情況點停都得，一般情況用咩波本身已經係考試一部分。

初時學真係好易大腳油大腳brake

死火都唔係肥硬，衝燈就肥硬。

其實本身落唔落斜都好，都要保持適當行車距離同速度。呢個前提下，其實一定有足夠時間比你剎車同落波，你落波嗰時都要剎到架車咁上下轉數同速度先轉得落，所以剎唔剎住轉唔係咩問題，私家車唔洗轉左N波、空油門再要落波，所以轉波時間好太。如果係急剎，直接剎到架車差唔多停曬先再踩極子。

一陣仲要左腳攪緊極力子，控制唔到隻右腳係到震

轉波唔可以踩brake 嘅咩？

點解會死火 停車先會死火㗎喎 你急煞？

樓主渣ga 雖然可以死一次火

基本上都唔允許
一般燈位都二波入
三波只係個官睇你識上識落 大直平路先用三波 上落斜一定唔會用

有人衝出黎 你幾多波都要即停 但肯定九成個官踩停多過你急剎

一樣

點解唔可以

佢踩停咗架車 太慢啦
如果車速慢可以唔印住個迫 只吊極力子 穩定返車速

換師傅啦

就算自動波學神 師父都教要落二波或低波落斜 三波落斜閒閒地都五十以上

其實你知就落斜，可以早小小轉二波
你全程上兩三次三波已經夠

正常學車考牌根本三波都唔駛
最多大直路上一上

係 燈位灣位可以落返 你啲師父想你考多幾次 二波可以行到四十 一般夠考試用

啪去sports mode再啪低一波
聽著個轉數扯上去
印少少brake,打燈 (寶馬可以唔打)掟個靚灣
見到大直路再用2波俾油去

考車2波停都得

冇必要轉多次波

同埋實際渣車都唔係2波停

多數慢慢印到咁上下拖一拖2波／唔拖波 直入空波印停架車

3波停車一定肥

直接break到差唔多 直落空波 停車 完！

所以我咪話除左慣左2波停車
考牌同實際揸車都唔同啦
考牌用最安全做法2波落斜，何樂而不為

點解有人會轉一波 ... 除左停車再開要落一波外正常波箱都會鎖左一波 .. 最盡其實就係二波, 快停就直接踩極力子

有個話踭趾 ... 頭文咩老友 ..

做多錯多啊

有得2波停點解仲要chok多下個考牌官

因間剔你離合器控制不當

2波唔比油都係10km／h

咁慢又洗乜轉一波再停

直接踩定架車都得啦

所以我咪話睇吓佢係慣咗2波停車定1波停車 個個師傅條條考試路都唔同，一陣師傅不嬲教佢1波停我地又叫佢2波停咪又係錯
總之最安全做法係2波落斜

其實死火識補救考牌唔會肥，最緊要唔好手忙腳亂，考牌官知你識handle就得。

利申：死一次火照一take pass

呢個post好有用 學到唔少野
利申：下星期考

其實肥一次我覺得仲好
因為經歷過一次考車，當你再操車果時就會發現自己好似開咗竅咁

落斜緊係空波 慳油啦

空波滑行

留名

停車緊係2波停，唔得就練好佢，再轉1波根本多餘

考牌落斜你唔洗上3波，原本係3波車速唔快就轉2波，可以踩住brake轉波

1波只係用黎起步，正常唔會用黎行車

有時踩多左真係唔覺...明明唔係俾好多力
我唸死火個次都係呢個原因

踩brake啦懵撚

轉波可以邊踩brake邊轉 同係咪上落緊斜無關
不過落斜通常都要踩住 因為會溜落去

死火既話一係鬆極力子太快 一係架車速度同波段唔夾
1波 0-20km/h
2波 20-40km/h
3波 40-60km/h

即係3波行低過40太多就會死火

考試就一到斜路轉咗二波先啦
平路轉三波做個樣姐
或者燈位前50/100米轉定二波咪唔會騰曬雞
一定穩陣起見
考到牌就話知你點停啦

2波行10km都唔會死火啦

樓主得一隻腳？

你轉波時印住brake 都踩起咗極力子架喎 點會死火
死得啫你放極力子嗰下放得唔好 練好但極力子
又或者入2波嗰下已經踩得架車太慢 咁你轉波都要留意車速架嘛 如果入2波都車太慢其實你都踩到架車停咁濟

練好個極力子*

如果考車要考埋rev match 都唔知點考

一早轉定2波咪唔洗煩

考車除左大直路之外都冇咩必要入3波
落斜更加應該一早轉定2波 用3波落分分鐘剔你「使用合適波段」

三波直接brake會肥佬
除非係特別情況要急煞
紅綠燈前 一定要預翻時間落二波

停車場都2波?

拖波教車無教？換師傅啦。

唔比油咁落點會快!!!!!!!!!!!!!